Elon Musk : 馬斯克：中國人勤奮聰明 反觀美國過於自滿

〔財經頻道／綜合報導〕特斯拉、SpaceX執行長馬斯克（Elon Musk）週五接受美國《汽車新聞》採訪，談到特斯拉在美中方面的問題時，馬斯克直言「中國人非常聰明且勤奮，反觀美國非常自滿。」

《CNBC》報導，被問到是否將中國作為全球電動車策略核心，馬斯克稱，中國不僅極具潛力，當地許多人民亦非常聰明、勤奮，反觀美國越來越自滿，享有的權利越來越大。

據報導，去年中國政府官員幫助特斯拉獲得近16億美元的貸款，使其能在上海廠生產汽車，儘管該地區今年受到武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）影響，特斯拉上海廠一度暫停運行，上海政府隨後也幫助特斯拉迅速恢復營運狀態。

.......

而馬斯克認為，特斯拉在所有美國汽車製造商中獲得的政府補助最最少。但據《洛杉磯時報》彙整的數據，特斯拉獲得的美國政府補助已超過49億美元

隻牛夠勤奮啦

前者不能認同，後者駁唔到

Tsla收得皮

利申渣緊tsla

我都等緊佢一拆四

真係咁又效果?
而家其實一大堆資本唔多的人
已經用緊robinhood去買"碎"股

奶呀奶

前者唔認同，後者好認同

根本資本家無人會反中 13億奴隸任砌

佢變咗種？

說實話，從無懷疑中國人勤奮程度，亦無懷疑中國人啲數理能力。但論創意，視野，同道德，大家自己想想

偷呃拐騙方面又真係勤奮聰明

事實係既，13億人口，點都會有聰明人，上海以往都出唔少啦

袁爸爸

等睇偷技術

同美國軍方一樣永遠都係話自己D軍備垃圾..唔夠

佢岩一半

佢呢句說話係因應係中國設廠呢個問題而答, 佢作為老闆, 佢可能係美國嘅勞工權益上遇過問題, 而中國設廠根本就無呢個問題, 因為中國工人係賤啲, 甚至乎係中國人係賤啲

Elon又撚狗

快d去大陸開廠同R&D啦

然後.................................

中國人智商高，不過鍾意出蠱惑

勤奮去詐騙，發明有毒食品

聰明勤奮但係無道德，禍害更大

Elon musk 可能誤會咗，其實全個Asian (黃種人）都係咁。

岩呀
所以而家打既係中共唔係中國人
正如你屌既係政黨大豆TRUMP唔係美國人

星加坡個表現好有趣
不過講真, 創造力同基礎能力係兩件事黎

反觀美國非常自滿。

其實冇錯........

留名學下嘢先

Agree
收成期VS上升期
不過好快形勢會變

Tesla 算撚吧啦

新加坡主要人口都係華人

你幫中國製造火箭囉

佢都講得岩
中國同以前猶太人好似
但美國唔係單一種族

又打飛機

What will he say instead if he was not able to get the loan and not licensed to do business in China???

Financially driven ?!

On9

快D公開技術俾中國睇下十年內Tesla股價會否插一半水

某程度都啱，睇下blm班左膠

支那人係聰明就唔會擁護支共70年啦

中國公司拿左佢技術
賣平佢一半
即刻收佢檔啦

盲

頭髮豉油同假蛋都發明到
我都信好聰明嘅
不過無道德鐘意撈偏之嘛

Agree
但起碼美國佬既精神領袖願意講出黎
亦係美國一直進步既原因

已經有跨國大企業率先向中共表忠
同樣情況遲啲陸續有嚟

佢無講無錯 但呢兩句說話唔夠全面

中國人非常聰明且勤奮
指玩陰招方面

岩呀，但前者欠道得同極自私自大自卑

There are lots of labor and union laws to protect labor in USA.
A headache for business owner!

大大間廠係上海真係驚架嘛

個種 聰明 係點樣係 被剝削 的環境之下用其他方法去令到自己 無比人剝削得更勁。

佢地永遠唔會解決個根源問題

後者我諗可以係指班淨係掛住搞社會主義搞平權但不學無術又唔做野嘅左膠

單純講呢兩句野係無錯
但中國人D勤奮用左黎內鬥996 聰明就係用黎諗點樣整死自己D同行

聰明既支那人

Unfortunately he is right.
But once they wake up , they WILL commit to fix their issues and move FORWARD!! There are different types of learners in the world !

咁正你做乜唔移民做中國人呀?
Smoke weed everyday?

等於啲父母不停讚人地仔女叻，
對自己子女嚴格。好毒，幫大陸

冇講錯

不過講漏咗心術不正, 偷呃拐騙嗰part啫

美國人的確可以再勤力D 唔好俾對手有機會

coming...
He will get a taste of it later!!
"Chinese is smart" - as he said.

咁支那人的確係勤力嘅

大陸人最多係勤力
但一定唔撚聰明，蠢撚過隻豬

勤力呀
但勤力係啲唔岩既地方有春用咩

勤奮都係得少過一千人仔一個月

俾呢條友咁搞落去, 一陣太空船同自動駕駛技術都俾大陸笠晒就大檸樂...

中國人做開奴隸

勤力讀書 考入大學
點知比人搶左個名同身份去讀大學
自己勤力完最後乜都冇

平心而論 唔講大陸 講真 又唔一定要有創意先搵到食，冇道德更加唔係太關事 視野又好難話大陸冇，而加大陸人人講芯片AI 電動車5g, 大學post人人叫讀CS勸退生化環材

唔針對大陸*

有冇諗過係掌權、 偷呃拐騙果啲更聰明
而且有武力科技去監控同鎮壓，老實講我地可能比支那人用暗黑兵法撚緊都唔知

同意後半句

正解
生意佬梗係覺得支那人好使好用
講權益嘅就係麻煩友唔聽話

中国人係聰明啊
不過用喺錯嘅地方
聰明在識得抄人野 識得用黑心材料 識得靠剝削其他人去上位 識得走靠人際關係法律罅

係利用勤奮聰明嚟偷野

創意？QQ抄MSN
淘寶抄Amazon
絕地求生抄Pubg 再收購佢成為自己版權
王者榮耀抄傳說對決再收購
仲有Bailun抄完newbalance仲要贏官司

唔係支那人聰明
支那人係奸、陰險

仲以為馬克斯

佢好似哄鳩支那狗咁，再cap多d ,佢又同美軍關係密切

做到咁成功嘅資本家
都係無乜道德可言
同以前黑奴制度無乜分別

商人只想要奴隸
條仆街仔咪一樣吸毒
佢真係好了解美國人

後者係，又蠢又自滿

勤奮係真
但聰明就只係小聰明, 只會呃人同算計人

商家最鍾意奴隸，邊度奴隸多邊度就係好地方，人類幾千年嚟都係咁啦

同amber heard 3p

仆街藍屍
識做啦大家 一齊杯葛
以後唔坐Tesla uber
邊個做就邊個係鬼

等睇蝗國偷鳩佢 d 技術

中左新種支那肺炎呀？

偷完再告佢侵犯版權

佢地中國人就係賤咪成隻牛

唔怪得跌到仆晒街

佢誤會左d邊緣華人係代表中國人，d外企管理層響中國都知中國人勤奮聰明係誤傳，係因為港台新等地做出黎幻覺

支那人係聰明但全部用晒喺錯嘅地方
偷呃拐騙
犯罪方面次次都有新招

奴性夠重
叫佢做乜就做乜
資本家最愛

其實2句都中
問題係勤力聰明 唔代表支那人唔係自私自利無人性

黎香港設廠啦 香港人更勤奮

中國人勤奮聰明就唔會搞左隻病毒出黎自爆再爆全球

隨時俾侵侵照肺

「我嘅訴求就係返工」

支那人可以996爆肝任勞任怨
你叫美國人做？
唔一槍打死你算好

就黎忍唔住放

絕地求生抄Pubg 再收購佢成為自己版權
王者榮耀抄傳說對決再收購

呢2樣唔係啦

勤奮聰明有乜用 電腦機械人比人勤奮聰明萬倍
反而創意先至冇得取代

以前日本人都係咁睇美國人
人類總是重複犯同樣嘅錯

仲好有創意添，係偷嘢同抄嘢方面。

不過中國人蠢

一群勤奮聰明嘅小偷
你寧願佢懶洋洋

東南亞除左玻仔。個個都唔係

倖存者偏差, (survival bias) , 中國人唔聰明啲, 唔勤力啲, 點去到美國見到Elon Musk 呢? 而且中國人過於自滿的人遠超美國, Elon Musk 唔識中文無睇小粉紅啲言論

但無猶太咁叻

作為老闆，當然喜歡中國工人啦，因為好使好用好剝削啊。

中國工人只係被逼勤奮，制度冇民主，社會冇福利，生活冇保障，人民被奴役，唯有死捱死做。

至於聰明，亦係被逼，在一個不能倚靠政府，要靠自己掙扎求存的環境中，只能想方設法自己去變通。但即使如此，這些小聰明，只顧到及身眼前，短視而難成大器，更可能淪為偷呃拐騙的蠱惑伎倆。君不見華人能奪諾貝爾獎的，都要在西方孕育方能有大成？

聰明嘅中國人，已經變晒做美國人

點解咁聰明嘅人會幫魔鬼

其實錯唔晒，不過當然背後仲有好多因素

留名佢俾大陸佬ban 然後比亞迪照抄
學足 陌陌 微博 >fb
wechat> whatsapp
百度> google
騰訊> all

唔怪得會對玩屎女人有興趣

勤奮強烈譴責
勤奮偷技術
勤奮播毒

聰明係啲錯嘅地方
小農DNA+大中華打飛機大外宣帝國+垃圾儒家可以好得去邊

廉價勞工呀嗎

奴隸嚟講 中國人比美國人的確係屈機

有錢佬嚟講本身係最欣賞佢

其實不需執住佢講一句野屌佢

佢啱啱先喺美國開緊第三間廠

其實佢啲廠全世界都係。

佢係有錢佬，佢哋眼裏其他平民都係勞動力
佢意思應該係叫人唔好講咩BLM，咩權咩自由，努力返工幫佢搵錢，好似小支支咁，無思想得返工搵錢就最好

重點係中國人平，抵用姐

睇吓幾時現眼報，比人偷技術

仆街好在老豆話柒冇買tesla

睇你幾時成間公司比人偷左

其實佢呢d人個心根本冇將中美放在眼內
佢只關注太空同科技

人民或許無問題
但政黨有問題

美國人平均iq 得100, 中國平均iq 有11x, 大部分發明同科技都係美國發明，證明無自由既環境係發展唔到科技，所以聰明係無用，制度先係重點。

王者榮耀係一早收購左riot先整

關乜撚嘢事
講自滿 肯定白人優越主義嗰啲傳統美國藍絲最撚自滿

不能否認 中國人好勤力咁用聰明方法偷取外國技術

隊草隊到傻撚咗

潛台詞：你班撚樣又要人工高福利好，
點樣俾我壓榨。

不過共產黨底下嘅中國人 就另計啦
聰明勤力係事實嚟
不過冇哂道德同普世價值觀呢
所以長遠嚟講就係一種人類毒瘤

食女食到傻

連登仔仲日日吹捧呢個奶共仔同tesla
點算

食物鏈底層唔聰明唔勤奮咁有咩用?

等睇佢間公司俾中國人收購或盗用技術

聰明做假害人
我知

佢講得無錯 中國人一日做24小時都無問題 無SAY NO

中國人好聰明，即使學歷得小學程度都可以統領大國

咁講真，講到偷呃拐騙，支那真係世界第一

呢方面係聰明嘅

中國人喺勤奮無錯，被土共搞到變左蝗蟲。

狡滑就狡滑

有冇諗過中國人蠢先至勤力，美國蠢人都勤力架

不過比例上中國蠢人太多所以咪勤力囉

你以為佢真係在意Tesla?
條友係瘋狂科學家
佢只係在意SpaceX 同佢殖民星球嘅大計
而SpaceX係私人控股 冇佢同意根本投資唔到
SpaceX 從各個層面都受到嚴格保護

其實好多鬼佬都係咁諗，我諗Elon Musk想借呢樣嘢嚟激勵吓啲美國人
中國人卑鄙無恥下流賤格自私自利其實佢哋都知

不過講真如果你對比 Asian American 同American 嘅平均表現 某程度上佢其實冇講錯
對於佢呢啲大企業家嚟講 最重要係呢啲人好唔好用

我畀錢 你將技術畀哂我 好合理遲下連火箭都偷埋

等睇揮舞回血劍; 上海間廠比聰明人食埋;

食人老婆食懵咗？

如果你做完份功課
有人偷咗嚟抄
雖然你知道佢好勤力
但係佢係痴線㗎
話你唔畀佢偷啲功課就係迫害佢
仲日日喺度話呢啲係佢自己努力嘅成果
整到你成家人都病曬
街都唔敢出
之後仲攪到你屋企以前種棉花個人痴埋線
你嬲唔嬲？

其實中國人真係勤奮聰明

不過信你唔過你曉飛都冇用

因為佢一開始就唔會俾啲重要嘅嘢佢抄倒
Tesla喺中國開工廠 但同時嚴格保護SpaceX
佢當中國人係美國早期種棉花嘅黑奴
當佢哋係勞動力 任勞任怨 咁梗係好用好使過美國人

公道

為左中國市場 班富豪可以奶到幾盡

Elon Msuk 唔係ON 9，重要技術絶不多留。
電動車賣去中國，但唔代表係最先進個隻，亦唔易抄到。
SPACE X個D技術100%唔外留。spacex潛力大過TESLA吧。

同樣，microsoft, google, amazon也是。
大陸抄只係抄到一D，抄唔到一D。

等佢setup好間廠,佢d技術就會被偷9曬

班富豪只想着點樣食盡D。

奶共狗

佢想要嘅中國勞動力
你諗吓有咁多奴隸
邊個企業家唔想用？

做假做得咁出色,的確無一定智商都做唔到

分明係。

言下之意：
「請奴隸當然去中國，我地美國人好撚醒，不過太自滿要收斂下」

其實冇話奶唔奶

我睇錯左馬克斯

隊完草

又奶

Netflix 套美國工廠

signapore歷史咁短

anyway
其實 有冇諾貝爾獎 有咩所謂
大部分人 覺得物質豐富 開心咪得

agree
我地中國人真係好勤力

機械人咁

musk咁做其實好危險，佢spaceX科技隨時被紅化，幾時比支那食L咗都唔知

去做支那人啦 咁多野講

電動車係低技術野 得個自動駕駛系統有料

後日，美國停止資助Tesla

連登仔會點做呢，放棄愛股
有預感，一放完，就直上3000

食屎啦奶共 tesla

兩句都無問題
美國D人係應該要改下

Robinhood 真心幾好用

勸奮係真
聰明就見人見智

岩呀 努力做野讀書賺夠就過歐美生活

勤力係事實 仲要係勤力到有啲癲 但聰明我就不敢苟同

某程度上同意中國人勤奮，但聰明只局限於偷呃拐騙上的小聰明

Tsla賺到錢原因係因為上海貨係事實,之前十幾年佢一直負債經營

主因係生產成本高效率低係事實

所以一直奶共

但最重要係佢可以借機賣左佢賺一筆錢玩火箭

出國讀書做嘢嘅中國人見親嘅都真係幾勤奮聰明

有實力有自信有乜問題﹖
你講得依句咪又係對人指指點點
但你有料丫嘛，你有料咪可以對人指指點點囉

資本家都有分睇長線定短線

係有13億奴
但有中間人抽大部份水同無中間人抽水
差好撚遠

侵就係睇長線既商人。

小聰明
無智慧

你相信中國人，就顯現出你是過於自滿。

只係因為佢見唔到歐美最top果班人。
佢黎黎去去睇覺得「叻過自己少少」就以為果班人係叻

我指身邊既支國人

日本人

香港用到？

中國人作為奴隸梗係高質啦
又聽話又「捱得」

有無唸過你宜家為踩而踩啊

講返工真係無咩俾支那 香港顛 資本家最愛。。。

幾時拉佢去testimony

聰明未必錯得哂，如果唔係點諗到咁多欺詐手段。

仲有螞蟻同蜜蜂

聰明但研發唔到cpu
然後要小聰明去偷外國技術

連登仔都on99，佢無講錯大部分中國人的確好勤力，好多鬼佬唔願做嘅辛苦工都係中國人做。。。

唔好因為反共而唔認清事實，活在自己世界啦

岩岩係上海建廠
緊係博命奶

聰明勤奮地奶共

已經開始有啦

PUBG中文名不嬲都係絕地求生喎大佬, 仲未有騰訊插手嗰陣已經係咁叫

無錯
仲要好多間
等睇收佢檔

勤奮在偷呃拐騙
聰明在走精面

前者既前者認同，後者絕對同意

中國人非常「XX」聰明，個翻譯係咪打漏兩個字？（自作）

死谷爛谷既個個都做到喇
執行能力強但想像創意等等近乎0

咁同樣都可以用兩個字「奴性」黎形容

勤力（聰明）中國係幾勁既，大佬14億人食樹皮都生活到仲要唔反抗喎，邊個得？聰明又係不過無智慧，咁多科技都唔係中國人發明

起香港大學到見到啲mainland堅係好勤力。

即係曲線話支那人係replaceable囉

無用。
人類發明新發明既原因就係因為想變懶。
大陸人果類只係佢自己想要錢
而唔係想改善人類生活(即係想啲人懶啲都得)

聰明但無智慧，又無埋道德，遲早有cesla告tesla侵權

係呀無衝突，elon無講錯嫁

叫佢拎哂所有核心技術入中國製造 睇佢肯唔肯